<熟警例，投訴程序請進>Draft 緊信去投訴，警員編號與證據集中整合區

兄弟爬山，各自努力。
眼見警隊出現害群之馬，本人同警處高層一樣震怒，希望幫手徹查。
所以整合左幾個向公務員事務局投訴既posts

1. 投訴渠道：
郵寄：香 港 添 馬 添 美 道 2 號 政 府 總 部 西 翼 9 樓 公 務 員 事 務 局 投 訴 組
電話：2810 3446
傳 真 : 2868 5069
電 郵 : csbcomp@csb.gov.hk
（關於有論點話較低級警員會俾返監警會查，就算係，佢都要書面回覆同俾file number你繼續跟。政府一定要跟程序，如果唔係既就申訴專員公署見啦。）
---------------------------------------
2. 流程：

FAX

I. Fax列明投訴內容（最好有時，地，人，事）
（如果係片就最好寫明幾分幾秒發生咩事）

II. 列明警察編號 （姓名我覺得唔準，就算跟個database，如果名唔update反而唔知會唔會因為資料錯誤令投訴無效）

III. 記得落自己Email等人可以答覆

Email

IV.照copy上面封信既內容

V.10日內得到回答以及file number
(入的野就會有file number開左 ，會scan 埋入總機 pass比要跟的人（多數係aco)，10日內要出信答你，不過有可能只係 system 出的hea 鳩你的信，話跟進中要多d時間之類之類，不過就一定要跟到尾)
（Fax + email 最好, Email 補資料, 呢個直接影響升遷甚至炒人，要開board, 唔 用1823)
(可以叫議員寫仲快處理, 列為Urgent 處理）
---------------------------------------
3. 參考格式
致公務員事務局羅智光局長：
本人是香港市民，素來欣賞公務員形象正面，為人信賴。然而，本人於日前發現警員懷疑行為失當，故特向公務員事務局反映。

在
（6月X日，XXX街），
警員（編號: XXX），
（做左咩野）

根據 (最好有條例支持，無都唔緊要)

香港法例 第232章 《警隊條例》第II部 警隊組織 第18條，「每名警務人員均須獲發委任證，作為其根據本條例獲任用的證據」。片中人在執行職務時，並沒有應涉嫌人士的要求出示委任證，讓人難以核實該名自稱警員的人士的身份，有違反條例之嫌。

本人相信多數香港公務員紀律嚴明，執行職務時均緊守程序。上述事件恐怕有損公務員形象之餘，更使市民對公僕失去信心，還望當局盡快跟進。現附上片段為證（超連結：XXX）。敬候
台安

市民X先生/女士

2019年6月XX日
電郵地址：XXXX

其實之前都有POST講過跟程序投訴俾想象中有用，希望大家做個真鍵盤戰士

4. 以下證據整合區，最好寫埋犯左邊條例（請各位跟返隊形整合，保持清晰易睇）

寄佢老母

推啊

pish

推佢老母

正經post無人理

都係果句
公務員事務局係無撚用
你send完就會好快收到回覆

多謝你嘅投訢 我射咗個波去黑警到喇 佢哋會直接覆你

慳返d力氣做其他嘢好過啦

推

都係果句
咩都試下 又冇乜成本 做左再講啦屌

有無相睇下你封信點寫法？留名學嘢

Exact wording唔記得喇 類似咁啦

Thank you for your email. As the matter mentioned in your email is unde the purview of Hong Kong Dog, we have forwarded your email to them for necessary follow up action and they shall provide you with the reply directly in due course.

發夢做過其他部門 成日接csb d波

你哋咪試囉
純粹覺得冇用嘅方法係要同大家講聲

自己睇中間果段

佢hea覆既可以直去申訴專員公署
傳真(852) 2882 8149
投訴電郵complaints@ombudsman.hk
查詢電郵enquiry@ombudsman.hk

根據公務員報夢, 投訴去公務員事務局好大機會work
1. 投訴警察開槍, 過份使用武力, 執法不公, FAX + EMAIL, 之後會有人跟進, 勁過警監會好多, 未過試用期警察多數88加刑事 , 舊制既公務員隨時連退休金都無埋
2. 必須寫清楚警察名同編號 (用呢條link查)
3. 要用正式方法送佢地一程, Fax + email 最好, Email 補資料, 呢個直接影響升遷甚至炒人，要開board, 唔好用1823
4. 可以叫議員寫仲快處理, 列為Urgent 處理

補充：
係政府入面
公務員事務局大過警務處
雖然TVB膠劇
但鐵探大結局個陣有講過
連ACP都可以連落馬
一般PC仔 會點？
這是事實
仲可玩埋 平機會 申訴專員
大把野玩
佢地講閪字
已經可以平機會見啦
平機會都好煩
每個月都要被投訴者去報到
玩都玩死佢地

你睇返我上面條link先啦
Csb根本冇權干涉其他政府部門運作

如果比人hea你 無ref number 就更應該去申訴專員度 你睇雲海都係用程序煩佢地

都係個句
點解唔試呢 今日星期五咁得閒

睇完你條link, 繼續send信去
work就佢地仆硬街
唔work就ombudsman
無衝突

你咪試囉 csb嗰d多數eo嚟
而多數eo都係反送中
冇用之如仲要制做無謂workload俾撐我哋嘅人
有乜意思

所有手足幫手推

屌 點極唔明
關鍵時刻好心做返d有用嘅嘢
哂時間draft完篇文人哋一個forward制彈你出去咋
仲話投訴去omb
當你可以投訴去omb 送中已經可能過L咗
都未話omb見到你個case就即刻noted with thanks

你不如post哂你點寫+佢點覆出黎望望先？

就算唔係直接有效都可以當係向政府向黑警施壓，同埋班差佬知有人大量投訴，都會驚自己個底花而有所顧忌。

呢d方法好啱和理非鍵盤戰士做，聯署reddit起底玩哂仲有時間咪做，你行得前既咪做其他，我地怕死既跟程序玩鳩佢哋，各有各做有何不可？

都話我係接csb波 唔係投訴嗰個
同埋我已經冇做 搵唔到sample俾你
不過可以同你講 大部分投訴信d人都係9寫
根本就唔洗care grammar
總知直接講咗你唔gur d乜你幫我跟進就得

巴打如果你支筆好 不如寫文去同世界各地組織講警狗嘅惡行 好過喺度哂時間draft d寫完無用嘅投訴信
自己上網睇下 投訴得去police嘅 冇幾多單係會成立
根本自己友查自己友